rm-rf /* 立大功，Kuriko香港區域集體宕機

Kuriko又出大問題了，rm-rf/*又立大功了！ VPS 服務商 Kuriko 因 rm -rf /*，宿主機上所有數據丟失了。 Kuriko 4月24日在其官網刊登香港NAT區故障聲明，剛好你是Kuriko用戶，那麼你就得要動用你的佛系用戶精神了！

VPS 服務商 Kuriko 因 rm -rf /*，宿主機上所有數據丟失了。 Kuriko 4月24日在其官網刊登香港NAT區故障聲明，內容如下：

原文如下：

由於機房技術的rm -rf /*，導致目前宿主機上所有數據丟失，我們正在嘗試恢復原有數據以及獲取備份資料，但恢復可能較小。目前該區域所有主機處於OFFLINE中。

我們將對所有至今日開通的月付用戶補償1自然月使用時長，將對半年付用戶補償2自然月使用賠償，預計5天內處理完成。

如對處理結果不滿，請通過工單向我們反饋。

非常抱歉給各位用戶造成的損失，KURIKO向各位道歉，感謝各位對KURIKO的支持與信賴。我們未來將進行定期數據備份保障各位用戶的數據安全，同時我們也會吸取本次教訓，杜絕重複事件的發生。

題外話：rm -rf /*命令：刪除當前目錄下的所有文件的。然而以服務可靠，承諾會對每一位用戶的數據進行備份保證用戶數據安全的Kuriko，恐怕單憑一份故障聲明是無法平息一群用戶的怒火的了，人為因素在這個事件中的質疑聲響最大。

乜撚野佛系 用得咁撚夾硬真係好撚核突

支那野？

之前gitlab 都試過

rm -rf /* 好似係由root directory剷起 唔係當前目錄

直頭就係

咁篇野唔係我打咖嘛

咁都錯得？。。。

冇Backup?

大陸蚊型vps當然無保證

而家d linux版本唔係會有保護機制?

LM